# Проектирование базы данных

* Привести текстовое описание предметной области, содержащей не менее 5 взаимосвязанных сущностей.
* Построить ER-модель предметной области в нотации П. Чена **и** в любой другой нотации. Две диаграммы должны описывать одно и то же. Для одного из рисунков требуется дать полное словесное описание, обращая внимание на ключевые, обязательные и необязательные атрибуты; имена, типы связей; идентифицирующие и неидентифицирующие связи.
* Обосновать выбор СУБД. Описать процесс установки и начальной настройки СУБД. Построить физическую модель данных. Написать `CREATE` запросы для создания таблиц и представлений. Написать `INSERT` запросы для заполнения таблиц тестовыми данными. Продемонстрировать результаты выполнения запросов.
* На языке `SQL` написать 15 запросов, отражающих типовые сценарии работы пользователя с данными. Требования: минимум 5 запросов должны быть обращены к нескольким таблицам; минимум 2 запроса должны быть типа <<выбрать экземпляры сущности, которые не участвуют в некоторой связи>>, например, <<выбрать книги, которые никто еще не купил>>; минимум в 4 запросах должны использоваться агрегатные функции. Для каждого запроса дать текстовое описание. Продемонстрировать выполнение всех запросов на тестовых данных.
